@book{maguis2015,
  langid = {french},
  location = {Paris},
  title = {Rédigez des documents de qualité en \LaTeX},
  author = {Maguis, Noël-Arnaud},
  gender = 	 {sm},
  BFTauthordescr = {Consultant en Imagerie et Méthodes Optiques, il
                  accompagne des structures de recherches publiques et
                  privées dans le montage de bancs expérimentaux
                  (prototypes médicaux, recherche industrielle et
                  fondamentale) et enseigne à l'université de Bordeaux
                  les méthodes de communication et de marketing en
                  ligne appliquées aux sciences.\par{} Depuis 2009, il
                  contribue régulièrement à OpenClassrooms pour y
                  partager ses connaissances et s'est déjà déplacé
                  dans différents événements pour faire des
                  conférences autour de cette expérience et de \LaTeX{}.},
  BFTauthordescrsrc = {4e couv},
  isbn = {979-10-90085-81-7},
  pagetotal = {xii+275},
  publisher = {{OpenClassrooms}},
  date = {2015-04}, 
  keywords = {LaTeX (langage de balisage); Traitement de texte},
  abstract = 	 {Vous souhaitez rédiger des documents avec une
                  présentation digne de ce nom, mais vous n'êtes pas
                  un as de la mise en page ? Découvrez en douceur le
                  langage \LaTeX{} dans cet ouvrage, un standard
                  utilisé dans le monde scientifique pour produire
                  livres, rapports, mémoires, thèses et articles de
                  qualité professionnelle.\par{} Qu'allez-vous
                  apprendre?\par{} \begin{itemize} \item Découvrez les
                  différences fondamentales entre \LaTeX{} et
                  Microsoft Word® \item Installez les outils
                  nécessaires pour utiliser \LaTeX{} sous Windows, OS
                  X et Linux \item Structurez vos premiers documents :
                  page de garde, titres, paragraphes, listes à puces,
                  images, tableaux...  \item Insérez un sommaire, un
                  index et une bibliographie \item Maîtrisez
                  l'écriture d'expressions mathématiques : équations,
                  fractions, fonctions, intégrales, matrices...  \item
                  Étendez à l'infini les possibilités de \LaTeX{} en
                  installant des packages.  \end{itemize}},
  note = 	 {en ligne (html) : 979-10-90085-82-4},
  BTFsudoc = 185437737,
  BTFwordcat = 908576869,
  BTFchapitres = {I. Découverte de LaTeX/ 1. Qu'est-ce que LaTeX?/
                  2. Installer LaTeX/ 3. Structurer son premier
                  document/ 4. Les packages/ II. Utilisation basique
                  de LaTeX/ 5. Maîtriser sa mise en page (1/2)/
                  6. Maîtriser sa mise en page (2/2)/ 7. Les polices/
                  8. Les notes/ 9. TP 1 - Mise en page de la
                  Déclaration universelle des droits de l'homme/
                  III. Utilisation avancée de LaTeX/ 10. Les figures/
                  11. Les tableaux/ 12. Les mathématiques/
                  13. Sommaire et index/ 14. La bibliographie/ 15. TP
                  2 - Rédaction d'un article présentant le théorème de
                  Pythagore/ IV. Annexes/ A. Les caractères spéciaux/
                  B. Liste des packages/ C. Les gabarits/ D. Mémento/
                  E. Aller plus loin},
  BTFbnfnotice = {FRBNF44318584},
  BTFbnfurl = {https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb44318584x},
  BFTindex = 1,
  BFTcontrole = {Yvon Henel, 2021-05-22, exemplaire : Lilliad (Lille1) D 030 576008 4},
}

@Comment FIN

